\chapter{Fehlerbehandlung}
\label{chap:error}

\section{Übersicht}
\label{sec:error_overview}

Zur Fehlerbehandlung gibt es die Headerdatei \texttt{debug.h}. Hier finden sich einige Präprozessor-Definitionen zur Fehlerausgabe und zur Debugging-Ausgabe.

\section{Funktionen}
\label{sec:error_functions}

\begin{description}
  \item[Funktion \texttt{STDERR}] \hfill \\
	\begin{lstlisting}
#define STDERR(x) do{std::cerr << x << std::endl; exit(EXIT_FAILURE);} while(0)
	\end{lstlisting}

	Gibt die übergebene Fehlermeldung aus und beendet das Programm, da der Fehler so gravierend ist, dass er nicht von der Software behandelt werden kann.
  \item[Funktion \texttt{STDMESSAGE}] \hfill \\
	\begin{lstlisting}
#define STDMESSAGE(x) (std::cout << x << std::endl)
	\end{lstlisting}

	Gibt nur eine Meldung aus, beendet das Programm aber nicht.
  \item[Funktion \texttt{DEBUG\_STDOUT}] \hfill \\
	\begin{lstlisting}
#ifdef DEBUG
#define DEBUG_STDOUT(x) (std::cout << x << std::endl)

#else
#define DEBUG_STDOUT(x)
	\end{lstlisting}

	Gibt eine Meldung aus, allerdings nur wenn das \texttt{DEBUG} Flag gesetzt ist. Wird verwendet um Meldungen zu Debugging Zwecken auszugeben, die später im fertigen Zustand allerdings nicht ausgegeben werden sollen.
\end{description}
